@inproceedings{Contrain-Pinquier-Fontan-Ferrane:JEP-TALN:2024,
    author = "Contrain, Romain and Pinquier, Julien and Fontan, Lionel and Ferran\'e, Isabelle",
    title = "Erreurs de prononciation en L2 : comparaison de m\'ethodes pour la d\'etection et le diagnostic guid\'es par la didactique",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "361-370",
    note = "",
    abstract = "La d\'etection et diagnostic d'erreurs de prononciation n\'ecessite des syst\`emes adapt\'es aux sp\'ecificit\'es de la parole non-native. \'Elaborer de tels syst\`emes reste difficile \`a cause de la raret\'e des corpus d\'edi\'es incluant des annotations expertes. Dans cet article, nous proposons et comparons deux approches, l'une bas\'ee sur une transcription phon\'etique et l'autre sur l'alignement de signaux audio, \'elabor\'ees dans le but de servir dans un programme d'entra{\^\i}nement \`a la prononciation assist\'e par ordinateur (EPAO). Nous les \'evaluons sur un corpus de parole non-native annot\'e selon des consid\'erations didactiques, et nous trouvons que l'approche bas\'ee sur l'alignement a des propri\'et\'es pr\'ef\'erables pour l'EPAO, d\'epassant la pr\'ecision de l'autre approche de 31,1 \\% et 3,8 \\% en absolu sur deux erreurs communes des apprenants japonais du fran\c{c}ais.",
    keywords = "Entra{\^\i}nement \`a la Prononciation Assist\'e par Ordinateur,d\'etection et diagnostic d'erreurs de prononciation,parole non-native,apprentissage profond",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/7343.pdf"
}
